\chapter{Epilog}

Die Nacht war dunkel und bewölkt. Nur ab und an gelang es Semric, den Anblick des Mondes zu 
erhaschen. Ein kalter Luftzug ließ ihn schaudern, was wiederum einen stechenden Schmerz in seiner 
Seite auslöste. Semric verzog das Gesicht und stützte sich auf die Reling. So schwarz wie Pech und 
sanft wallend lag das Wasser unter ihm. Leckte am Holz des Schiffes und an der steinernen 
Hafenmauer. Eine Hand legte sich auf seine Schulter und ein zweiter Oberkörper beugte sich über die 
Reling, folgte seinem Blick.\\
\textit{Sei wenigstens jetzt tapfer}, zischte Riolean: \textit{Du hast schon alles verloren.}\\
``Es ist alles bereit'', flüsterte Erhim leise.\\
Semric kniff die Augen zusammen und sah in die Nacht.\\
\textit{Sie wird nicht kommen. Warum sollte sie?}, spottete die Stimme.\\
``Sie wird nicht kommen, Semric'', flüsterte Erhim eindringlich: ``Wir müssen aufbrechen.''\\
Er bemühte sich nicht um eine Antwort und die Minuten verstrichen. Lauschend standen die Männer da, 
umgeben vom salzigen Wind des Ozeans und den rhythmischen Wellen. Und schließlich erklangen 
Schritte.\\
Semric löste sich von seiner Position und setzte behutsam einen Fuß vor den anderen, während er 
zurück an Land ging. Jeder Schritt ließ ihn seine Verletzung spüren. Immer noch konnte er nicht 
genug davon bekommen, zu atmen und seinem Herzschlag zu lauschen. Er lebte.\\
Sie trug einfach Reitkleidung, das blonde Haar unter einer Kapuze verborgen. Ein paar Schritte 
hinter ihr, hatte sie ihr Pferd achtlos mit hängenden Zügeln stehen lassen. Keiner von beiden sagte 
ein Wort, während sie aufeinander zu strebten und sich in die Arme fielen. Semric schloss die Augen 
und versuchte sich alles einzuprägen. Ihren Duft. Das Kitzeln ihres Haars an seinem Hals. Das 
Gefühl sie fest in den Armen zu halten.\\
``Pass auf dich auf'', wisperte Ilia leise.\\
``Pass auf Saleica auf'', erwiderte er ernst.\\
Er spürte ein Zuckten ihrer Wange und ahnte, dass sie lächelte. Sie lösten sich nur soweit aus der 
Umarmung, dass sie einander in die Augen blicken konnten. ``Du wirst wieder kommen'', erwiderte 
sie: ``Ich habe es ernst gemeint. Wir sind die Löwen Saleicas.''\\
Semric erwiderte ihre Lüge mit einem traurigen Lächeln und stimmte nickend zu. ``Und, wie ist es so 
als Königin?''\\
Ilia seufzte und schüttelte den Kopf. ``So viel Blut. So viele Hinrichtungen. Und Hisio-Mahar ist 
nicht aufgetaucht. Mein Vater meint, er habe das Land verlassen. Vielleicht nach Kasir. Vielleicht 
in die Kolonien oder was dahinter liegt. Vielleicht auch nur in die nächste Grafschaft?''\\
\textit{Nein. Ich habe alles gewonnen}, entgegnete er Riolean stumm, während er Ilias sanfte Züge 
musterte. Er glaubte nicht daran, dass er jemals eine schönere Frau sehen würde. Und obwohl er sich 
sicher war, dass er die Antwort nicht wissen wollte, fragte er trotzdem: ``Hast du mich geliebt?''\\
Ihre Lippen streiften seine. ``Mehr, als ich je einen Mann lieben konnte.''\\
Er wandte sich ab, wich ihrem nächsten Kuss aus. Nachdenklich betrachtete Ilia ihn und dann das 
Schiff mit dem wartenden Erhim. ``Du bist ein grausiger König'', sagte sie schließlich: ``Aber ein 
wundervoller Mensch. Du wirst jemanden finden, der dir ganz und gar sein Herz schenkt. Hier, du 
hast etwas vergessen.''\\
Mit einem liebevollem Lächeln reichte sie ihm einen flachen Gegenstand. Sobald seine Finger das 
raue Leder berührten, wusste er, was es war. Semric schlug das Buch auf und betrachtete seine 
Zeichnungen. \textit{Das habe ich erschaffen}, dachte er einen Moment fasziniert über sich: 
\textit{Meine Striche. Meine Schatten.}\\
``Danke. Ich habe auch etwas für dich.''\\
Interessiert sah sie ihn an und lächelte abwartend. Semric ließ das Buch in seine Umhängetasche 
verschwinden und sah zu Erhim. Sein ehemaliger Leibwächter und nun Kamerad hob skeptisch eine 
Augenbraue und schüttelte kaum merklich den Kopf. Doch Semric ignorierte ihn. Vorsichtig schob er 
Ilias Kapuze herunter und offenbarte ihr blondes Haar. Ein weiteres Mal griff er in seinen Beutel 
und betrachtete den Gegenstand nachdenklich. Das Gold schimmerte trotz der Dunkelheit um sie herum. 
Die verschlungenen Muster ließen es trotz allem hart und standhaft wirken. Er sah auf, begegnete 
den Blick aus ihren blauen Augen. ``Semric'', begann sie: ``Ich meinte was ich sagte. Wir... wir 
beide sind die Löwen Saleicas. Geh. Und komme wieder. Geh. Lebe. Und dann kommst du zurück. An 
meine Seite. Auf den Thron deiner Ahnen.''\\
Er ignorierte ihre Worte. ``Ich'', begann er: ``Semric, Sohn des Kareens, kröne dich, Ilia Ma'Sah, 
zur Königin Saleicas.''\\
Sanft kam seine Krone auf ihrem Haupt zum ruhen. ``Lang mögest du regieren. Zahlreich deine Siege 
sein und laut dein Brüllen.''\\
Und die Last fiel von ihm. Er wand sich schnell ab, wollte ihr seine Erleichterung nicht zeigen. 
Dafür sah Erhim sie. Er kam ihm entgegen und half ihm auf das Segelschiff. Auch er zog ihn in eine 
feste, aber flüchtigere Umarmung und nickte ernst. ``Ich lebe'', flüsterte Semric ihm zu: ``Ich bin 
frei!''\\
Erhim drückte ihm die schwarze Kristallscherbe in die Finger. ``Wir segeln los'', sagte er: ``Wir 
finden die Mahig-Na. Und dann...''\\
``Retten wir die Welt?'', lachte Semric und schüttele den Kopf.
