\chapter{Der Ball}

Es war einige Monate her, seit der große Saal das letzte Mal für eine prächtige Veranstaltung 
hergerichtet wurde. Semric hatte die Entscheidungsgewalt dafür abgegeben. Es war ihm gleich welche 
Farben die Blumen auf dem Tisch hatten oder welcher Fisch für den zweiten Gang aufgetragen wurde. 
Als er auch die Weinprobe ablehnte, verfluchte Erhim ihn als geschmacklosen 
Eigenbrötler und verlangt vom Dienst freigestellt zu werden um dem selbst nachzugehen. 
Zwei Mal rang Semric sich dazu durch, mit der Gesandten einen Spaziergang durch die winterlichen 
Gärten zu unternehmen und drei Mal aß er mit ihr zu Abend. Die Gespräche waren oberflächlich und 
langweilig. Es fühlte sich viel zu gezwungen an. Jedes Wort und jede Bewegung der Frau schien 
sorgfältig überlegt. Erhim, der ihn als sein Leibwächter meistens begleitete, beteiligte sich 
interessiert an den Gesprächen. Wenn sie aufzählte, welche Waren die großen Märkte anboten, 
erweckte Erhim mit seinen Worten die Gerüche nach Zimt und das Geräusch von Samt zum Leben. 
Semric bemühte sich sehr höflich zu sein, aber überließ nach den ersten Versuchen Erhim die 
Gesprächsführung. Doch Mihiki wich dem Leibwächter aus. Sie antwortete kurz und knapp und 
wandte sich dann stets dem König zu. Es war frustrierend. Einmal war er kurz davor ihr zu sagen, 
dass sie sich die Mühen sparen sollte, aber Riolean befahl ihm die Klappe zu halten. \\
Falls er wirklich in die Bedrängnis kommen würde, die Gesandte heiraten zu müssen, dann ohne Liebe. 
Er empfand es als Unrecht, dass er sie ansah und sich wünschte, eine andere Frau würde hier neben 
ihm spazieren. Er kannte Mihiki nicht näher, aber fühlte sich nicht jede Frau von so etwas 
gekränkt? Erhim fand eine einfache Erklärung für dieses Problem. Eines Abends platzte er wieder Mal 
unangekündigt in Semrics Gemach und rief laut: ``Es ist die Nacktheit! Damit haben Frauen schon 
Kriege entschieden!''\\
Beschwichtigend hob der König die Hände und hoffte, sein Leibwächter würde die Stimme senken. 
``Wovon sprichst du?'', fragte er verärgert.\\
``Na, an wen denkst du denn, wenn ich \textit{nackt} sage?'', spottete Erhim: ``Man kann es nicht 
leugnen. Ist schon eine bildschöne Frau, deine Angebetete. Immerhin verfolgt mich ihre Gestalt auch 
schon seit Wochen, dabei mag ich Blondinen gar nicht.''\\
``Brauchst du einen Abend frei? Vielleicht bist du nach einem Besuch in einem Bordell wieder bei 
klareren Gedanken!''\\
``Oh... aber wenn man es anfassen darf, ist es doch viel zu einfach!''\\
``Schluss jetzt!'', knurrte Semric.\\
``Natürlich. Ein Leibwächter sollte nicht die Liebste seines Herrn begehren. Verzeiht mir'', 
spottete Erhim: ``Sei dir sicher, mein Interesse ist rein körperlich. Nichts mit Gefühlen oder so. 
Da gehört sie ganz dir! Oh... und ihrem Verlobten natürlich.''\\
``Verschwinde!'', schimpfte Semric und Erhim verzog sich grinsend wieder auf seinen Posten vor der 
Tür.\\

Ilia dagegen konnte den Tag des Balls kaum erwarten. Es kam in den letzten Jahren nur noch selten 
vor, dass der Palast zum Tanz einlud. Früher soll es wohl öfters solche Veranstaltungen gegeben 
haben. Damals, als noch König und Königin herrschten.\\
Ilia hatte sich einiges für diesen Abend vorgenommen. Sie würde den König konfrontieren. Er konnte 
doch nicht wirklich glauben, dass sie nicht wusste, wer wer er war? Lächerlich.\\
Einen kurzen Moment hatte sie gezögert, als sie die Einladung in den Händen hielt. Wieso nicht 
dieses Spiel noch etwas weiter führen? Sie bezweifelte, dass König Semric auf die gleiche Art 
ungezwungen und heiter mit ihr umgehen würde, wenn er nicht die Rolle des Schreibers einnahm. Dann 
jedoch hatte sie die Worte ein weiteres Mal überflogen und den Grund für den Ball gesehen. Zu Ehren 
einer Repräsentantin aus den Kolonien. Ihr hübsches Gesicht verfinsterte sich bei diesen Worten. 
Sollte diese Fremde nicht mindestens das fünfzigste Lebensjahr überschritten haben, sah Ilia sie 
als Rivalin. Immerhin war König Semric bald im Zugzwang was eine Eheschließung anging und besaß 
kaum nennenswerte, nur entfernt mit ihm verwandte Erben.\\
Ihr Vater war ebenfalls in der Einladung benannt und auch wenn er ihr den Besuch erst verwehren 
wollte, duldete sie das nicht. Wo sollte es sicherer sein als im Palast des Königs? Daher reiste sie 
schon einen Tag vor dem Ball zurück in die Hauptstadt, immerhin befanden sich dort ein Großteil 
ihrer Kleidung. Um ein Neues anfertigen zu lassen war die Zeit zu knapp, außerdem hatte ihr Vater es 
verboten. Der Krieg kam und er meinte für so etwas musste man in Kriegszeiten kein unnötiges Geld 
ausgeben.\\
Ilia musste nicht überlegen, welches Kleid sie tragen würden. In solchen Dingen war sie stets sehr 
zielstrebig. Als ihr Vater bereits ungeduldig in der Kutsche wartete, warf sie noch einen letzten 
Blick in den Spiegel. Sie trug ihr Haar auf einer Seite geflochten und offen fiel es ihr dann über 
die linke Schulter. Es kringelte sich in sanften Wellen. Auf Haarschmuck hatte sie verzichtet um 
die Flechtung nicht zu überdecken. Das rote Gewand ließ die Schultern offen und war nach einer 
mittlerweile eher veralteten - aber von Ilia noch sehr geschätzten - Mode mit Stickereien aus 
Goldfäden verziert. Auf Schmuck jeglicher Art verzichtete sie. \\
Mit schnellen Schritten und gerafftem Rock eilte sie die Stufen des Anwesens hinunter und ließ sich 
vom Knecht in die Kutsche helfen. Dankbar schenkte sie ihm ein Lächeln und holte erst einmal tief 
Luft, als sie saß.\\
``So aufgeregt habe ich dich schon lange nicht mehr gesehen'', bemerkte ihr Vater.\\
Er trug wie zu jedem eleganteren Anlass seine alte Paradeuniform. Sie war schon einige Jahre alt 
und das sah man dem Stoff an. Die gestickten Ehrenzeichen stachen aus dem grauen, verwaschenen 
Stoff hervor. An der linken Schulter sah man einen gestickten Riss. Darauf war Vito Ma'Sah 
besonders stolz. Er stammte von einem Attentäter, der bei einer Parade auf Offizier Lerin hatte 
losgehen wollen.\\
``Ich freue mich darauf, den Palast besuchen zu dürfen. Und ich bin neugierig auf diese Gesandte. 
Hast du etwas über sie gehört?''\\
Der alte Mann grummelte leise. ``Viele Vermutungen und Gerüchte. Schön soll sie sein, wenn auch 
auf fremdartige Weise. Der König wurde öfters in Gesprächen mit ihr vertieft gesehen.''\\
``Nun... er muss seine Gäste ja höflich behandeln'', murmelte Ilia gekränkt.\\
Ihr Vater beobachtete sie wachsam und ergriff ihre Hand. ``Mein Kind, du siehst heute bildschön 
aus.''\\
``Danke Vater. Deine Uniform steht dir auch ausgezeichnet'', erwiderte Ilia grinsend.\\
``Jozahs Brief hat dich erfreut? Ist das der Grund, warum du so strahlst?''\\
Ilias Lächelnd wankte keine Sekunde, während sie ihrem Vater in die Augen sah und den sanften Druck 
seiner Hände erwiderte. ``Es freut mich sehr, dass es ihm gut geht'', antwortete sie.\\
``Offizier Lerim teilte mir mit, dass unser König wohl auch zufrieden mit den Berichten ist.''\\
Ilia legte den Kopf schief. ``Sehr tragisch, was passiert ist. Für Gräfin Sil'Vera, meine ich. 
So jung an der Macht und schon zerren alle an ihr.''\\
``Das Mädchen braucht Unterstützung'', erwiderte Vito.\\
``Die Gräfin braucht Beratung'', konterte Ilia und ihre Fingerspitzen flogen prüfend über ihre 
Frisur: ``Und eine gute Hebamme. Mehr nicht.''\\
``Ach'', spottete er nur.\\
Die junge Frau betrachtete ihren Vater nachdenklich. Sie fand den Hohn nicht angemessen. Früher, 
bevor die Priester den Rat stürzten, waren ihre Väter Kollegen gewesen. Sil'Vera gehörte nicht zu 
den engen Freundes ihres Vaters, aber zu Gelegentlichen Diskussionen und geselligen Runden kehrte 
er oft ein in das Anwesen. Ilia meinte sich sogar noch an ein Säugling mit roten Haarflaum zu 
erinnern. Der eine Bruder hatte ihr Kleid zerrissen und Ilia hatte ihm dafür das Bein gestellt. 
Nachdem er kopfüber auf den gedeckten Tisch gestürzt war, hatte er nie wieder gewagt sich mit ihr 
anzulegen. \textit{Politik ist ein hektisches Spiel}, dachte Ilia: \textit{Wenn Sil'Vera so schlau 
wie mein Vater gewesen wäre, säße seine Tochter nun wie so viele andere junge Frauen in einer 
Kutsche auf dem Weg zum Palast und würde ihren eigenen Plan schmieden.}\\
Ihr Vater lachte. ``Nein. Vielleicht dachten wir alle nur, es interessiere dich nicht.''\\
``Ich habe vor mit dieser Mihiki Elras zu sprechen. Heißt es nicht, in den Kolonien wimmelt es 
nur so von giftigen Schlangen? Unser König braucht eine Löwin an seiner Seite, keine Schlange.''\\
``Und du willst ihn vor einer potentiellen Giftschlange beschützten?'', fragte ihr Vater skeptisch 
und ließ ihre Hand los: ``Wie kommst du darauf? Es steht dir nicht zu, einen Gast der Krone zu 
beleidigen!''\\
``Ach Vater'', seufzte Ilia: ``Du kennst mich nun 25 Jahre... glaubst du wirklich, ich würde mir 
ein persönliches Gespräch mit dem König entgehen lassen, wenn ich die Möglichkeit dazu hätte? Du 
sagtest, er ist Jozah sehr zugetan.''\\
``Worauf willst du hinaus?''\\
``Vater... stehst du hinter mir, egal was geschieht?''\\
Er betrachtete die Frau vor sich. So schnell war die Zeit vergangen. Vor wenigen Jahren noch ein 
kleines Mädchen mit wildem Blick, welches kaum still sitzen konnte. Wann war der Moment gekommen, 
in der er ihre Gedanken nicht mehr lesen konnte wie ein offenes Buch? Hatte er verlernt es zu sehen 
oder hatte sie gelernt sich zu verbergen? ``Du bist meine Tochter. Mein Herz'', antwortete er 
schließlich: ``Nur sei vorsichtig.''\\

Da der Ball zu Ehren des Gastes veranstaltet wurde, stand Mihiki Sa Elren direkt neben dem König 
Saleicas. Sie hatte sich sehr bemüht eine passende Erscheinung abzugeben. Immerhin sollte dies nur 
eine der ersten offiziellen Veranstaltungen werden, bei denen sie neben König Semric stand. Nach 
der momentanen saleicanischen Mode trug sie ein eng geschnittenes Kleid welches ihre schmale Figur 
betonte und keine Ärmel besaß, dafür aber hoch geschlossen war. Sie hatte es sich aus einem sanften 
goldfarbenen Stoff schneidern lassen und ihren Goldschmuck wieder üppig angelegt. Auch in ihr Haar 
waren wieder Goldfäden und Perlen geflochten. Sie wollte dem König zeigen, dass sie bereits in der 
Kleiderwahl darauf wert legte, sich an die saleicanischen Vorlieben anzupassen. Nur der Haarschmuck 
war eher eine Tradition ihrer Kultur. Immer wenn der junge König ihr einen Blick zu warf, lächelte 
sie ihn herzlich an. Sie versuchte auch ein Gespräch mit ihm zu beginnen, aber anscheinend war Sinn 
dieser Aufstellung, dass jeder hochrangige Gast persönlich vom König begrüßt wurde. Sie blieben in 
gebührenden Abstand neben zwei glühenden Kohlebecken stehen und verneigten sich tief. Die Meisten 
handelte er mit einem höflichen Nicken oder einer freundlichen Bemerkung ab.\\
Um so verblüffter war sie, dass sich seine Mimik völlig veränderte, als das nächste Paar näher 
schritt. Ein alter Herr, der sich aufrecht hielt und einen kurzen Bart trug. Bei ihm eingehakt 
hatte sich eine junge Dame mit hellem Haar. Der Herr senkte wie die vielen Gäste zuvor den Blick, 
verharrte neben dem Kohlebecken und verneigte sich. Mihiki erkannte an der Verneigung, dass es wohl 
doch jemand mit hohem Rang war, denn er ging nicht so tief wie manch andere. Vielleicht lag das 
aber auch nur an seinem Alter. Erstaunlicher war das Verhalten der jungen Frau. Sie wandte den 
Blick nicht vom König ab, trat sogar noch herausfordernd einen Schritt näher und Semrics 
Leibwächter zuckte nicht einmal. Seine Miene blieb Ausdruckslos, während er wie jeder andere 
darauf wartete, wie der König reagieren würde.\\ 
Einige Sekunden verstrichen ohne das einer der Beteiligten irgendetwas tat. Die Gäste wechselten 
irritierte Blicke und ein leises Murmeln huschte durch den Saal. Mihiki fühlte sich wie auf einer 
stummen Insel umgeben vom Lärm der versammelten Gesellschaft. Dann sank die Dame in einen eleganten 
Knicks, doch hielt den Blick weiterhin aufrecht. Der Bedienstete fasste sich wieder und beeilte sich zu 
verkünden: ``Vito Ma'Sah in Begleitung seiner Tochter Ilia Ma'Sah!''\\
Semrics Blick huschte von der Blonden zum Herrn und wieder zurück. ``Sehr erfreut'', murmelte 
er halblaut.\\
``Ich hoffe doch, dass ich mich auf einen Tanz freuen darf, mein König?'', fragte sie mit klarer, 
lauter Stimme. Ihr Vater zuckte regelrecht zusammen und Mihiki musterte sie kritisch. Natürlich, 
die Saleicanerin war hübsch. Aber die meisten Frauen hier waren ansehnlich. Wieso reagierte der 
König so ganz anders als bei den anderen Gästen? Sie erwartete, dass er sie nun wie jeden anderen 
Gast mit einer höflichen Floskel entlassen würde, stattdessen verließ er den Platz, den er 
seit einer Stunde inne hatte, und trat mit einem überraschtem Lachen auf sie zu.\\
``Tanzen?'', wiederholte er und ergriff ihre Hand zum Kuss. ``Ehrlich gesagt blamiere ich mich 
nicht gern!''\\
``Keine Sorge, Majestät. Mit mir an seiner Seite kann man sich nicht blamieren!''\\
Kurzentschlossen folgte Mihiki dem Herrscher und räusperte sich. ``Es freut mich, Euch kennen zu 
lernen!''\\
Der Herr verneigte sich angemessen, immerhin war sie der Grund für diesen Ball. Doch Ilia dachte 
nicht daran, vor der Fremden einen Knicks zu machen. Stattdessen griff sie nah ihrem Unterarm, was 
eine vertraute Begrüßung unter Freunden darstellt. ``Willkommen in Saleica'', sprach sie: ``Es 
freut mich zu sehen, dass Ihr Euch bereits bemüht an der Kultur unseres Landes beizuwohnen. Ach... 
eine Kultur in der die Mode immer im Wandel ist! Deshalb habe ich mich heute dafür entschlossen - 
auch im Anbetracht der immensen Kriegskosten die auf unser Land zukommen und in Gedenken an die 
Tapferkeit unserer Soldaten - diese Mode auszulassen.''\\
Mihiki sah sie geschockt an. Viel schlimmer als diese diskrete Beleidigung war die Reaktion der 
umstehenden Adeligen. Die Damen erröteten und zupfte unbeholfen an ihren Gewändern. Getuschelte 
Diskussionen kamen auf, viele nickende Köpfe und beschämte Blicke.\\

``Ilia!'', raunte ihr Vater ihr zu uns zog sich an den Rand der Menge. Endlich war ein ruhiger 
Moment gekommen, ohne dass weitere ehemalige Kameraden oder Freunde ihn bequatschten. ``Was sollte 
das? Woher kennt dich der König? Auf dem Ball letztes Jahr hat er uns kaum eines Blickes 
gewürdigt!''\\
``Findest du es nicht auch lächerlich, wie die Fremde durch diese Hallen stolziert? Wie sie sich 
herausgeputzt hat in Gold? Als könnte die Farbe allein sie zu einer Löwin machen'', zischte Ilia 
und folgte Mihiki mit den Augen.\\
``Ich habe dir eine Frage gestellt!''\\
``Wir lernten uns eben kennen'', antwortete sie schlicht: ``Du hast gesagt, du stehst hinter 
mir!''\\
``Was hast du vor?''\\
Wo ist das Mädchen geblieben, dass ihm jedes Mal entgegen rannte, wenn er aus 
der Kaserne heimkehrte? Wo ist das Mädchen hin, dass lachend auf seinem Schoß saß oder artig 
vortrug, was es diese Woche vom Hauslehrer gelernt hatte? Das kasirische Alphabet, die 
saleicanischen alten Lieder und Tänze? Reiten und fechten? Vito spürte jetzt mehr als jemals 
zuvor, wie das Alter an ihm nagte. Er hatte alles gegeben um seine Tochter auf sein Erbe 
vorzubereiten. Und trotzdem quälte ihn jeden Morgen der Gedanke, wie es ihr wohl ergehen würde, 
wenn er eines Tages nicht mehr aufwachen würde.\\
``Kind'', seufzte er.\\
``Heute? Heute will ich nur mit dem König tanzen. Und dieser Schlange zeigen, dass sie niemals eine 
Löwin wird.''\\
Ilia sah auf und grüßte den näher kommenden Mann mit einem Lächeln. ``Schatten, der mir noch nicht 
vorgestellt wurde!''\\
Erhim legte die rechte Hand auf sein Herz und verneigte sich. ``Dann erledigen wir das 
mal: Erhim, der Leibwächter des Königs, geschätzte Ilia Ma'Sah. Unsere Majestät lässt mich 
ausrichten, dass er sich gerade seinen Verpflichtungen noch nicht entbinden kann und ich Euch zum 
Tanz einladen darf.''\\
``Hm...'' Ilias Blick schweifte enttäuscht über die Menge, aber sie sah den König nicht. ``Kannst 
du denn tanzen, Schatten?''\\
Er lachte. ``Meine Tanzkünste retteten schon mein Leben.''\\
``Dann solltest du wohl besser mit unserem König üben.''\\
Er reichte ihr seine Hand. ``Ich bemühe mich bereits. Also, darf ich bitten?''\\

Es war ein langsamer Tanz und Ilia ließ kaum Raum zwischen ihrer beiden Körper. Schon allein aus 
dem Grund, weil sie Worte an ihn richten wollte, die niemand sonst mitbekommen sollte. Aber Erhim 
kam ihr zu vor. ``Er will wissen, was das zu bedeuten hat. Ob Ihr es von Anfang an wusstet.''\\
``Wirklich? Denkt er wirklich, dass eine Adelige, die ihr ganzes Leben in der Hauptstadt verbracht 
hat, ihren König nicht erkennen würde?''\\
``Jetzt im Nachhinein denkt er es vermutlich nicht mehr, nein. Warum habt Ihr nichts gesagt? Ihr 
sagtet doch, dass Ehrlichkeit Euch so wichtig ist.''\\
``Hat er dich mir geschickt, damit du überprüfen kannst, ob ich einen Dolch im Ausschnitt trage? 
Oder Gift im Ring? Oh... ich trage gar keinen Ring! Nicht einmal eine Kette, mit der ich ihn 
erwürgen könnte!''\\
Erhim sah sie aus dunklen Augen schweigend an und Ilia verdrehte die Augen. ``Siehst du? Deshalb 
habe ich nichts gesagt. Sobald alle Beteiligten wissen mit wem sie es zu tun haben, verhalten sie 
sich eben nicht mehr wie sie selbst! Letzte Woche noch hättest du über diesen Witz gelacht, da bin 
ich mir ziemlich sicher. Oder du hättest zumindest gesagt, du würdest dich was den Dolch an geht 
erst noch mal überzeugen müssen'', spottete Ilia und setzte zu einer komplizierten Drehung an. Wie 
sie vermutet hatte, kannte Erhim diese Tanzschritte nicht, aber das fiel gar nicht auf, denn er 
improvisierte ohne zu zögern und fiel nicht aus dem Takt. ``Du und der König scheinen sich nahe zu 
stehen. Also sage mir, stimmt mein Gefühl und er war als Schreiber viel mehr er selbst als 
jetzt mit Krone und Palast?''\\
Erhim antwortete auch darauf nicht und das war Ilia Bestätigung genug. Sie kannte natürlich das 
Gerede, dass der König Saleicas sich zu sehr von den Priestern herum schubsen ließ. Dass die 
Priester und nicht er den Krieg mit Kasir entschieden haben und was sonst noch alles an großen 
politischen Entscheidungen gefallen war. Sie überlegte, was sie noch zu Erhim sagen sollte. ``Ich 
mag hin'', murmelte sie schließlich: ``Ich mag ihn als Menschen. Als Schreiber. Als Zeichner. Als 
Tanzpartner... Meine Familie diente der Königsfamilie seit Generationen. Es gibt keinen Grund wieso 
Semric auf diesem Ball nicht mit mir tanzen sollte.''\\
``Die Priester.''\\
Ilia lachte spöttisch: ``Ich habe keine Angst vor Priestern!''\\
``Aber er'', unterbrach Erhim sie grob: ``Und das zu recht. Eure Bekanntschaft ist bereits kein 
Geheimnis mehr.''\\
``Er hat doch dich'', sagte sie und machte einen Ausfallschritt nach rechts.
``Und wen habt Ihr?''
Ilia dachte drei Drehungen über diese Frage nach. Sie erhaschte einen flüchtigen Blick auf ihren 
Vater, der am Rande der Menge stand und sie nicht aus den Augen ließ. ``Darum werde ich mich 
kümmern'', antwortete sie auf Erhims Frage und ging in einer fließenden Bewegung zurück in einen 
engen Tanzstil. ``Ich mag Semric. Wirklich. Glaubst du mir das nicht?''\\
``Doch. Aber ich glaube auch, dass Ihr die Krone mögt.''\\
``Warum auch nicht? Sollte das Schicksal es bereithalten, dann wäre es doch gut, wenn wenigstens 
eine vom Königspaar die Krone gerne trägt.''\\
``Soll ich ihm das genau so ausrichten?'', fragte Erhim grinsend.\\
``Natürlich! Wort für Wort! Falls du eines vergisst, kann ich es ihm auch gerne persönlich 
sagen. Ich steh zu meinem Wort!''\\
``Und wie steht Ihr zu Eheversprechungen?''\\
``Bedingungslos. Aber ich bin nicht verheiratet, Schatten.''
Erhim ließ sie los und blieb stehen. Er nickte. ``In Ordnung. Ich richte es ihm aus.''\\
``Wir hätten ruhig noch den Tanz beenden können!'', rief sie ihm empört hinterher, als er sie 
mitten auf der Tanzfläche stehen ließ. Sie bahnte sich einen Weg zurück zu ihrem Vater, der mit 
einigen Bekannten plauderte und gesellte sich mit einem freundlichen Lächeln, aber den Gedanken weit 
weg, zu ihnen.\\

