\chapter{Flucht vor dem Wind}

Die Sonne neigte sich bereits einem glühenden Flammenball gleich dem Horizont 
zu, als Semric wie so oft unruhig durch seine Gemächer schlich. Seine Schritte erzeugten kaum einen 
Laut. Er fühlte sie wieder Mal wie ein kleiner Junge, der darauf bedacht war, bloß keinen Lärm zu 
machen und niemandes Aufmerksamkeit zu erregen. Schließlich blieb er vor dem Spiegel stehen und sah 
sich selbst in die Augen. Er suchte nach etwas. Nach irgendetwas, worauf er stolz sein konnte. 
Etwas, was seiner Existenz einen Berechtigungsgrund geben konnte. Der junge König sah in seine 
Augen, deren Farbe den Tiefen des Meeres glichen.\\
``Rioleans Augen'', murmelte er leise und streckte seine Hand nach dem Spiegelbild aus. \\
Die Augen, das war eines der wenigen Dinge, in denen die Geschwister sich wirklich gleich gewesen 
waren. Während er das blonde Haar der Mutter geerbt hatte, erhielt Riolean die schwarze Lockenpracht 
des Vaters. Ihr Teint war hell wie der Nebel, der über dem Meer aufstieg, seiner wirkte selbst im 
Winter sonnengebräunt. Semric trat so nah an den Spiegel heran, dass er nur noch das Blau seiner 
Augen wahrnahm. So konnte er sich einreden, dass seine Schwester doch nicht fort war. Er sah die 
Flammen noch vor sich. Seltsamerweise fand er den Gedanken, dass seine schöne, erhabene Schwester in 
den Flammen des Allmächtigen aufging und der Rauch ihre Seele in das andere Reich mitnahm, viel 
entsetzlicher als bei seinem Vater.\\
Sie waren Könige. Direkte Kinder des Gottes und daher wurden sie nicht in einem hölzernen Sarg 
verbrannt, sondern ihre toten Körper aufrecht an einen Pfahl gebunden. Es geschah damals an den 
Küsten der Kolonien, da die Leichen die Heimfahrt nicht so rein überstanden hätten, wie es das 
Anrecht für Könige war. Die Soldaten, die Eroberten und die Rebellen sollten sehen, wie die 
Kronprinzessin in ihrer strahlenden Schönheit von den Flammen ihres Gottes umarmt wurden. Auch wenn 
Semric nicht dabei war, verfolgte ihn das Abbild. Riolean. Ihr Haar stand in Flammen. Das Feuer 
zerrte an ihrem Kleid. Der Wind ließ Funken tanzen und ihre Augen... ihre Augen waren geöffnet und 
das Herz in ihrer Brust keineswegs verstummt. \\
Semric blinzelte und sah sie vor sich. Ihr Blick stolz und hart, die Augen von einem frechen 
Funkeln beherrscht. Ein Lächeln zierte ihre Lippen und der Wind strich durch ihre Locken. Sie hob 
das Kinn und blickte zu ihm empor, die Arme vor der Brust verschränkt. \\
Semric rang nach Atem und taumelte zurück. Er krachte gegen einen Stuhl und spürte schließlich die 
Wand in seinem Rücken. Atemlos glitt er an dem rauen Gestein hinab, ohne seinen Blick von dem 
Spiegel wenden zu können. Er wagte nicht zu Blinzeln. Das Blinzeln würde sie wieder mit fort nehmen 
und er wäre wieder allein. \textit{Bruder.}\\
Überraschender Weise klang ihre Stimme in seinen Gedanken so sanft. Er schloss die Augen und 
erinnerte sich daran, dass er Atem holen sollte. Tief sog er die Luft ein und gab sie nach kurzen 
Momenten wieder preis. Nur wenn er alleine war, viel ihm auf, wie sehr sich wirklich Rioleans 
Stimme von seinen eigenen Gedanken unterschied. Nie hatte er es jemanden gewagt zu sagen, aus der 
Furcht, dass man ihn als wahnsinnig bezeichnen würde. Vielleicht war er das ja auch.\\
``Du bist tot'', flüsterte er leise.\\
Semric schlug die Augen auf, in der vollen Überzeugung, ihr Abbild würde wieder verschwunden sein. 
So wie stets. Stattdessen hatte die schlanke Gestalt im Spiegel eine Augenbraue skeptisch gehoben. 
\textit{Du wolltest mich sehen. Du wolltest Trost.} Stellte die Stimme sachlich fest. \\
Der König verharrte, schüttelte nur den Kopf. Aber der kühle Blick aus den Augen, die seinen 
eigenen so ähnlich waren, fixierte ihn weiterhin. Abrupt sprang er auf die Beine, griff sich noch 
im vorüber gehen seinen Mantel und stürmte aus dem Zimmer. Die Türe knallte gegen den Rahmen und 
blieb offen stehen, während Semric den Gang entlang hastete.\\

Erhim, welcher wohl gerade erst zu seiner abendlichen Schicht angetreten war, machte einen Satz, 
als wolle er ihn aufhalten. Aber schließlich verharrte seine Hand doch in der Luft und er räusperte 
sich verlegen. Es stand dem Leibwächter nicht zu, den König Saleicas, den goldenen Löwen, Osymas 
Kind, zu berühren. Semric bemerkte es kaum. Er war zu vertieft in seiner Flucht. Aber in jeder 
spiegelnden Oberfläche, die seinen Weg kreuzte, sah er sie. Zierspiegel zeigten ihr stolzes Gesicht. 
Auf polierten Kerzenständern funkelten ihre blauen Augen. \textit{Du kannst nicht fliehen.}\\ 
Eine Ruhe lag in ihrer Stimme, eine Gewissheit, die ihn einen Schauer über den Rücken jagte. 
\textit{In deinen Adern fliehst das Blut von Königen. Das Blut des Allmächtigen.}\\
Ohne darauf zu achten, trugen seine Füße ihn zu einem der unauffälligen Seitenausgängen. Von dort 
aus waren es nur wenige Schritte über den dämmrigen Hof, bis er im Stall war. Dort war es bereits 
dunkel wie in der Nacht, denn die schmalen Fenster lagen zur Nordseite hin und den Knechten war es 
untersagt, in dem hölzernen Gebäude voller trockenem Stroh Fackeln zu entzünden. Nur eine kleine 
Laterne kennzeichnete den Eingangsbereich und eine weitere ruhte auf einem steinernen Untergrund. 
Dort nächtigten stets ein oder zwei Burschen, falls in der Nacht ein Pferd benötigt wurde oder 
eines der Tiere erkrankte. Auch an diesem Knecht ging Semric Grußlos vorüber. Mit großen Schritten 
näherte er sich einen der Ställe. Der Riegel klemmte und mit einem wütenden Laut schlug trat er mit 
dem Stiefel dagegen. Ajaran legte die Ohren an und wieherte erschrocken. Aber auch das zügelte 
Semrics Eile nicht. Er riss in einer Bewegung das lederne Zaumzeug von Hacken. Die Geste ließ den 
nahenden Stallknecht, der eben noch seine Hilfe anbieten wollte, zurück weichen und mit großen Augen 
zusehen, wie sein König mit wenigen geschickten Händen das Geschirr um den schmalen Kopf des Pferdes 
zog. Das fest schnurren der Riemen dagegen war eine weniger elegante Art, da Ajaran keineswegs brav 
stand. \\
\textit{Das Blut von Herrschern. Eroberern. Kriegern.}\\
Semric fluchte laut, warf die Zügel über den Hals des Tieres und zerrte mit einem kräftigen Ruck am 
Zügel. Der Hengst machte einen Satz aus der Box heraus und schon schwang sich Semric auf den blanken 
Rücken des Tieres. Er zog die Zügel fest an, ließ Ajaran keine Möglichkeit, Kopf oder Hals frei zu 
bewegen. Fest drückte Semric dem Tier die Fersen in die Flanken und duckte sich, als es mit 
weiteren, holprigen Sprüngen den Stall verließ.\\
Semric sah in den Augenwinkeln eine weitere, ebenfalls in einen Mantel gehüllte Gestalt. Erhim zog 
sich fluchend auf das bereits gesattelte Pferd eines Boten, welcher wohl gerade los reiten wollte. 
Ein weiteres Wiehern eines erschrockenen Pferdes und Hufe klapperten auf dem gepflasterten Weg. 
Erst als sie das Tor hinter sich ließen, gab Semric die Zügel frei. Er duckte sich tief hinab, 
seine Hände hielt er an den Seiten des sich nun streckenden Halses. Mit weit ausgreifenden 
Schritten flog Ajaran über erst kürzlich abgeerntete Felder. Staub und Stroh wirbelte auf und 
Semrics Mantel peitschte im Wind. \textit{Wovor fliehst du, Bruder?}, wisperte Riolean leise.\\
Ihre Stimme schien vom Wind getragen zu werden. Niemals, nicht einmal Ajarans schnellster Lauf, 
konnte den Wind hinter sich zurück lassen. ``Verschwinde!'', schrie er dem Wind entgegen. \\
Semric sah kaum was vor ihm lag, aber sobald Ajarans Lauf sich zu verlangsamen schien, trieb er den 
Hengst unerbittlich weiter. Er spürte nur noch den zerrenden Wind und die Muskeln des Pferdes unter 
sich. Semric hatte Mühe, sich auf dem Rücken des Tieres zu halten und klammerte sich mit seinen 
Knien fest. Er schwitzte ebenso sehr wie Ajaran. \\
Irgendwann, der Mond stieg bereits am Himmel empor, spürte er eisiges Wasser ans einen Waden. 
Tropfen spritzten empor, bedeckten sein Haar und seine Hände, hüllten seine Füße ein. Er war am 
Meer angelangt. Ajaran scheute vor den Wellen und stieg auf die Hinterhand. Die Zügel glitten durch 
seine feuchten Hände. Der König hätte zugreifen können. Mit Händen und Knien sich oben halten 
können. Es kam ihm vor, als würde die Zeit langsamer verrinnen, während er zusah, wie die Zügel ihm 
entglitten. Er sah noch Ajarans Hufe, welche sich vor dem tiefen Mond abzeichneten, durch die Luft 
wirbeln. \textit{Mein Bruder}, wisperte sie leise. Bedauern lag in den Worten. \textit{Du kannst 
nicht vor dir selbst fliehen.}\\
Das Meer empfing ihm in seiner kalte Umarmung. Er drang ein in eine andere Welt. Eine Welt, in der 
das Mondlicht keinen Zutritt hatte und die Stille herrschte. Die Kälte drang sofort in seine 
Glieder. Eisige Klauen griffen nach seinem wild pochendem Herzen. Er spürte den Aufprall am Grund. 
Der grobe Sand des Strandes wirbelte auf und seine Finger suchten vergebens nach Halt. Aber nur 
halbherzig. Das Wasser wirbelte um ihn herum. Ein Huf donnerte neben seinem Handgelenk herab und 
verschwand sofort wieder. Dafür zog ein weiterer über ihn vorbei. \textit{Ajaran}, vermutete Semric 
träge. \\
Etwas packte ihm am Hemd. Ruckartig durchbrach sein Kopf die unruhige Wasseroberfläche. Semric sah 
seinem Retter lange ins Gesicht. Als würde er den Mann das erste Mal in seinem Leben sehen. Der 
König und sein Leibwächter standen bis zur Brust im Meer. Die Wellen wogen vorüber und beide 
starrten sich schwer Atem an, während das karge Mondlicht es nicht vermochte, die Finsternis zu 
verdrängen. \\
Die Kapuze des Mantels war längst verrutscht und Semric blickte in ein paar schwarze Augen. Das 
dunkle Haar seines Leibwächters war feucht vor Wasser und Schweiß. Bartstoppel zierten sein Kinn 
und die Wange. Ein untrügliches Zeichen, dass der Mann nicht viel von den Gebräuchen der 
saleicanischen Krieger hielt. \\
``Ihr seid ein Narr'', keuchte er schließlich und schob ihn zurück an Land. \\
Beide Männer taumelten erschöpft auf den festen Grund zu und fielen in den kalten Sand. Ajaran 
hatte sich einige Schritte entfernt zu Erhims Reittier gesellt und sog dessen Gelassenheit förmlich 
in sich ein, um sich selbst zu beruhigen. Männer wie Pferd tropften vor Nässe und rangen nach Luft. 
Semric lag flach neben seinem sonst so stillen und ruhigen Leibwächter. \\
``Warum'', stieß dieser ungehalten hervor: ``Warum will sich ein König aus Feuer nur ständig in das 
Meer stürzen!''\\
Semric hustete und begehrte auf. ``Gar nicht... wahr! Es war ein Unfall.''\\
``Erst jagt Ihr den Wind, richtet beinahe Euer Pferd zugrunde und dann sinkt Ihr wie ein Stein. Ihr 
habt es nicht einmal versucht!'' Erhim spie die Worte regelrecht aus, während er zum Himmel empor 
starrte. ``Und erzählt keine Lügen. Ich sehe Euren Blick, wenn Ihr am Hafen steht. Ich \emph{kenne} 
diesen Blick.''\\
Semric schwieg überrascht. Er wusste nicht, was er sagen sollte und auch sein Leibwächter schien 
sich wieder an seinen Stand zu erinnern. Schweigend lagen die Männer, die sich in den letzten zehn 
Jahren jeden Tag gesehen und doch kaum miteinander gesprochen hatten, nebeneinander und starrten in 
den Nachthimmel. Und Semric fragte sich zum ersten Mal, wer wohl dieser Mann war, der jede Nacht 
vor seinem Zimmer wachte und jeden seiner Ausflüge begleitete. Und wie gut dieser Mann, dieser 
Schatten vor seiner Türe, ihn wirklich kannte. Vielleicht war er der einzige Mann, der den König 
Saleicas wirklich kannte.\\
``Und?'', fragte der König schließlich: ``Magst du noch ein paar Beleidigungen loswerden? Jetzt ist 
die Gelegenheit.''\\
Erhims nasser Mantel raschelte, als er sich bewegte. Die folgende Stille sank wie ein erstickendes 
Tuch über Semric und er schluckte schwer. War es das Schicksal eines Herrschers, dass niemand mit 
ihm reden wollte? Würde Rioleans Stimme die einzige sein, die ihn verfluchte, beleidigte, tröstete 
und ermutigte? \\
``Die Sterne sind hier in deinem Land erloschen'', sagte der Schatten plötzlich mit einer rauen 
Stimme. ``Ich vermisse sie. Das Leuchten. Das Glühen. Und ihre Geschichten.''\\
Semric kniff die Augen zusammen und starrte in den Nachthimmel. Er erkannte keinen Unterschied zu 
sonstigen Nächten. ``Wovon sprichst du? Sehen die Sterne in den Kolonien anders aus?''\\
Ein Laut, der an einen knurrenden Hund erinnerte, kam aus Erhims Richtung. ``Die Kolonien sind 
nicht ein Land. Sie sind nicht ein Volk. Sie teilen nicht die selbe Geschichte oder Kultur, 
Religion oder Vermächtnis. Das Einzige, was sie teilen, ist den Eroberer.''\\
Semric räusperte sich verlegen. ``Dann... also in deinem Land.''\\
Diesmal war ein heißeres Lachen die Reaktion. ``Meine Heimat Esvoros ist kein Land mehr. Es ist 
tot. Das Land wie das Volk, sogar der Glaube. Aber nicht die Löwen haben das zu verantworten. Nur 
die Sterne leuchten noch und sehen hinab auf das verwesende Land. Sterne in Farben, die nur aus dem 
Herzen kommen können. Die Seelen der Legenden sind in den Himmel aufgestiegen und haben sich dort 
zu Ruhe gelegt, um auf uns Sterbliche zurückzublicken. Sie erzählen Geschichten, wenn man genau 
hinsieht und lauscht. Die weiße Königin erzählt von ihrem Reich auf den Spitzen der Gebirge. Die 
rote Feder zeugt von dem brennenden Vogel, die sie einst zierte. Das grüne Auge zeigt sich nur 
Sterblichen, die würdig sind. Und die rote Nadel... die steht einfach da. Keine Ahnung, vielleicht 
gab es mal eine heldenhafte Näherin. Oder vielleicht ist es keine Nadel sondern ein Pfeil... Oder 
ein Stock.''\\
``Oder eine Linie'', pflichtete Semric gedankenverloren bei.\\
Erhims Lachen erklang so plötzlich und laut, dass der König zusammen zuckte. ``Genau. Eine Linie! 
Aber es wird kalt. Schleichen wir uns nun zurück und hoffen, dass die Priester nichts 
mitbekommen?''\\
Ruckartig kam Semric auf die Beine und klopfte sich den Sand von seiner nassen Kleidung. Ein 
vergeblicher Versuch. ``Nein!'', fauchte er: ``Ich habe mich vor niemandem zu rechtfertigen!''\\
Erhim erhob sich langsam und mit bedacht. Er kratzte sich am Kinn und nickte. ``Aber es ist 
kalt.''\\
Semric überlegte flüchtig, dann stapfte er auf Ajaran zu und ergriff die Zügel. ``Es gibt genug 
Häuser des Adels hier in der Nähe. Es wird eine Ehre sein, ihrem König einen Tee servieren zu 
dürfen!''\\

Das Buch in ihren Händen war alt und das Papier dünn. Die Schrift war zierlich und elegant nach 
rechts geneigt. Und auch die Illustrationen waren detailreich, aber jeder Strich war präzise gesetzt 
und keiner wirkte überflüssig. Ilias Blick huschte gelangweilt über die Buchstaben und Satzzeichen. 
Es handelte sich um ein kasirisches Buch. Sie hatte gehofft, dass das lesen in der Fremdsprache 
eine interessantere Beschäftigung wäre, aber heute war schlicht einer dieser Tage, an denen 
überhaupt nichts interessant war. So wie der Tag davor. Wie jeder, seit ihr Vater sie aus der 
Hauptstadt geschickt hatte. \\
Es ist noch so früh am Abend, dachte sie verdrossen und warf einen sehnsüchtigen Blick zur Türe hin. 
Noch war es warm, bald würde der Herbst einziehen. Noch könnte man in luftigen Kleidern im mit 
Lampions beleuchteten Park flanieren. Noch könnte man einen dekorativen Fächer tragen, ohne das es 
lächerlich wirkte. Sie könnte tanzen und mit jungen – oder wenigstens reichen – Herren plaudern. 
Ebenso bedauerlich war, dass ihre neu angefertigten Kleider nun keinen Sinn mehr machten. Die Saison 
war bald um und die Mode hielt nie still! \\
Ilia seufzte frustriert und drehte sich auf dem Sofa herum. Sie lehnte sich gegen ein weiches Kissen 
und hob ihre Beine auf den Stoff. Nachdenklich betrachtete sie ihre helle Haut, die einzelnen 
Muttermale und ihre Füße. Wenn sie nicht heraus geputzt in der Hauptstadt tanzen konnte, so hat sie 
sich trotzdem eines ihrer luftigen Kleider angezogen. Sollten die Bediensteten sie doch verpetzen, 
was änderte das? Ilia war der Meinung, dass es gar nicht schlimmer kommen konnte. \\
Mit einem deutlich hörbaren Geräusch klappte sie das Buch zu und warf es auf den Boden. \\
``Das ist doch lächerlich!'', fauchte sie ihre Gesellschafterin an. Ein dummes Mädchen mit 
Sommersprossen und schüchternem Blick. Ilia konnte sie nicht ernst nehmen. \\
``Was will er erreichen?'', rief sie aus. \\
``Dass Ihr auf Euren Verlobten wartet'', murmelte das Mädchen und hielt in ihrer Stickarbeit inne.\\
Ilia machte eine wegwerfende Handbewegung. ``Jozah... Er ist süß und tapfer. Und er begehrt mich. 
Aber deshalb darf ich nicht tanzen und plaudern gehen? Und warum mag Vater ihn so? Ich hatte schon 
deutlich bessere Alternativen.'' \\
``Es ist Eure Strafe, weil Ihr ständig einen anderen Mann als Eure große Liebe vorstellt'', 
wiederholte das Mädchen die Worte des Hausherren. \\
Die blonde Frau warf ihr einen vernichtenden Blick zu. \\
``Bist du ein Papagei, der nur das sagen kann, was man ihm beibringt?'' \\
Das Mädchen schwieg und dafür war Ilia äußerst dankbar. Sie seufzte ein weiteres Mal und starrte 
finster auf das Muster des Wandteppichs. Sie mochte Jozah. Er war interessant. Und so anders als die 
typischen Männer. Bodenständig. Und jedes seiner Worte hatte einen Wert. Wenn er sagte, dass sie 
schön war, dann bedeutete das deutlich mehr als von anderen Junggesellen. Sie konnte sich 
vorstellen, ihn wirklich zu heiraten. Aber trotzdem würde sie nicht auf anregende Gesellschaft von 
anderen verzichten. \\
Jemand räusperte sich. Ilia blickte auf und sah den Knecht in der Türe stehen.\\
``Was? Ist Vater schon wieder da? Ich dachte, er hätte Wichtiges zu Hause zu tun'', spottete sie. \\
``Nein, Herrin. Es klopften zwei nasse Herren eben an die Türe. Ich habe sie fortgeschickt, ehe sie 
eine leidliche Ausrede hervorbringen konnten. Ich wollte Euch nur informieren, dass draußen 
zwielichtige Gestalten sind.''\\
``Fortgeschickt? Warum?'' \\
``Ich denke, das war im Sinne Eures Vaters. Außerdem zu Eurer Sicherheit...'' \\
Ilia sprang auf die Beine. ``Ich bin eine mündige Frau und entscheide selbst, was für mich sicher 
ist'', entschied sie, ``Kein Bettler würde es wagen, an eines unserer Häuser zu klopfen. Willst du 
etwa, dass jemand dem Hause Ma'Sa vorwirft, es wäre unhöflich und kenne die Regeln der 
Gastfreundschaft nicht?'' \\
Sie war schon längst an ihm vorbei gelaufen und ihre Stimme hallte durch das Haus. An der Türe 
angelangt, riss sie diese auf und spähte hinaus. Der Hof wurde von einer Laterne beleuchtet und Ilia 
sah sich zwei Männern gegenüber. Sie hatten die Abweisung wohl nicht akzeptieren wollen und der 
schlankere der Beiden hatte bereits die Hand erhoben um erneut zu klopfen. Einen Moment sahen sie 
sich einander an, dann lachte sie hell auf. \\
``Der Schreiber! Der Schreiber vom Hafen. Sind Sie ins Wasser gefallen?'' \\
Er schien wohl überrascht, dass er ihr gegenüberstand. Seine eben noch 
gekränkte Miene wandelte sich zu einem verblüfften Gesichtsausdruck. \\
``Kommt herein, kommt herein. Ich lasse Tee aufsetzen. Ich hoffe, es ist in Ordnung, dass wir kein 
Feuer schüren, ich finde es ist noch zu warm dafür. Die Kleidung wird auch so trocknen'', plapperte 
Ilia und trat zurück. Mit einem strahlenden Lächeln bat sie die Gäste herein. \\
\textit{Vielleicht wird der Abend doch noch interessant.}